求救 隨機熄機

問題：
Random 熄機
畫面會 freeze 幾秒然後黑 screen 再藍 screen
但係部機仲行緊風扇仲轉 要強行手動 shutdown

多數打緊機 (但係我開得機都多數打機)
玩 steam indie game, pixel game 畫質最低

都試過 idle 緊都熄
時間不定 有時大半日都無事 有時十分鐘

硬件：
Ryzen 5 1600 + Cooler Master Hyper 212 Led
ASRock AB3SOM PR04 MATX
D4-2400-8GB ADATA Premier
275GB 2.5”Crucial MX300 SATA3 SSD
ASUS（24D5MT）SATA 24X DVD±RW
Toshiba 1TB SATA3 Desktop HD（DT01ACA 100 / 7200RPM / 32MB）
4GD5 ZOTAC GeForce GTX 1050Ti Mini ZT-P10510A-10L
Cooler Master MWE Bronze 550 / 550W ATX PowerSupply（80PLUS銅牌）
GTR 223 ATX Case（Green)
12cm 風扇 x 3

12/ 2017 黃金全新買
無超頻
Prime 95 燒 CPU pass 唔過 70 度
Furmark 燒 GPU pass 唔過 50 度

軟件：
Win 10
Event log 睇過好似無乜可疑野

求求各位大佬幫幫手

推

負評可唔可以講下點解
唔該各位

Help

可以試下入bios 睇下幾耐會自己熄機
如果無熄嘅話 我估可能係硬碟嘅sata線或者電源線鬆鬆地

壞hard drive
有機會過多排就用唔到

情況同你一樣, 我半個月前叫人上門整, 佢幫我 CPU Fan 掃掃塵, 加咗啲散熱膏落去 CPU 同風扇中間, 唔駛十分鐘就搞掂, 到而家都無事, 咁就賺咗我六佰蚊.

我都幾肯定唔關 cpu 過熱事

唉全新都壞

撞手神姐
買過隻galaxy ssd 岩岩開盒就detect唔到
永不錄用

個師傅話呢個情況唔係 CPU 過熱就係壞 Hard Disk, 咁你備份定你隻硬碟好喎.

換過隻大火數啲嘅牛啦，即刻搞掂

更新入 bio 都 freeze
大概十五分鐘

freeze 咗無反應 部機一直繼續 run 緊

係咪 Hard disk 同 ssd 都有可能？

down crystaldiskinfo掃下hdd ssd

似火牛有問題 換過隻試下

咁樣可能係火牛唔穩 或你屋企電唔穩

應該係火牛岀事or 火牛唔夠wah

更新 開 youtube freeze 嘅時候
畫面唔郁 但聲音會斷續咁出 出10 秒左右就會靜埋

火牛個度 想請教要點計 Watt 數？
我上 cooler master 個網打返 d specification
佢話 recommend 我用47x Watt 以上
咁其實係咪我個牛根本壞左？
要整定買？

有巴打講我屋企可能供電不穩
呢樣野有無得試 ? 因為我真係完全唔覺

我都係想正正常常玩下 game
點解咁難搞 好無奈

Sorry 漏咗講 因為聲我係底板直出嘅
所以我依家懷疑係塊板有問題

試過撞手神, 全新砌返黎, 用咗一個星期唔夠就簡唔中自動跳掣reboot

用齊哂個D乜鳩check ram check harddisk 嘅software run都check唔到

後尾逐樣野拆出黎試, 原來壞咗一條ram

一係ram一係牛

想請教下 到底似係隻牛唔夠力定壞？
Ram 個度我試下問朋友借條嚟試下

謝

上網睇 問連登 同問朋友 發現真係好多講法

咩都有人講有機會壞

真係要借零件逐件試 ... 唉 真係煩

更新

Unplug 咗 SSD 同 HD 電同 SATA 線
入 BIOS 待機一小時仍自動熄畫面
風扇照行緊要㩒 power 制 shutdown
應該可以排除 SSD 同 HD 有事 (?)

等緊同事借我舊 Display card 試
但係借唔到 RAM 同火牛
如果換 Display 都仲有事就無得繼續 Narrow down
咁可能試咗換 RAM 同牛先

Search 過 d 代理
觀塘 深水埗 葵涌 都有
唉 睇嚟都要走轉

有無巴打有經驗試過保養？
係咪拎埋單去搵代理一換一就 ok ?

如果你成部機都係同一間鋪頭買 又砌埋嘅話
你成部機拎俾佢哋幫你睇下

如果係自己砌啊。。。 咁就要自己出錢去電腦鋪檢查

咁就有機會係ram 唔穩定 /display

代理睇邊間 好多時都做唔到1換1 , 有可能叫你加錢升級或者等一個月
打去問下最好

唔知打去屌下佢會唔會肯換呢
我唔想維修 想要條全新

好奇一問
點解樣樣野都有巴打話壞
係無人話塊板壞架呢？

無啦啦屌人 人哋會返屌你
要check過真係壞咗或有問題 先會換俾你

同埋樓主巴打依家係遠距離討論 單憑你少少資訊 嗰個人都有唔同睇法 無摸過真機 好難知道你部電腦發生咩問題

btw你去facebook揾麥加文上門幫手check好過啦

板壞就好大機會著唔到機

佢冇貨俾你，你點屌佢都冇用。同埋呢D散件返到廠都似都係俾返件新既你

唉 依家整電話都有部代用品借俾人用住先啦

叫我等一個月即係迫我買條新嘅姐
半年都無就有問題
咁唔係 quality control 做得唔好係咩
RAM 同 Display 咁細件
新 d 個 d model store 十零廿件根本無困難
一換一快捷又方便 大家都好
如果件野無問題人地特登嚟搞你咩

純呻

唔係講笑 年中有唔少中坑無事做就拎D件上代理換新

RAM 同牛都話有得一換一
Graphic card 就要整成個月

換咗 RAM 同 upgrade 咗 650w 火牛
ADATA 同 Cooler master 嘅代理都好好
肯幫我換

依家試下情況點 希望無事
如果唔係就要用我同事張 Graphic card 試

我真係俾佢玩死啦

換哂 RAM 火牛同舊 Display 佢都 black screen
咁姐係點呀

cpu 最不會出問題既
既然你已換左新 ram 同新牛
可以肯定底板問題
有冇做過超頻？

無超過

唉 又要拎出葵涌搞 唔知要等幾耐

有冇打算重新落過散熱膏?
試過唔記得拎走個保護貼都正常用到

BIOS有冇RESET過或者更新?

一開始係 custom fan 已經換咗新散熱換埋膏
啱啱郁咗 jumper reset 咗 BIOS
依家 run 緊 BIOS 暫時仲有畫面

入到 bios 代表不是 cpu 問題了

機箱短路呀？機箱usb好容易出事
再唔係換條電源線插第二個插座試下

好 今晚返去祼機試下 反正都排除淨塊板
我砌嘅時候個箱本身有銅柱
頭個兩三個月都開心使用
淨係有少少 software 問題 我自己解決咗
如果真係用用吓突然 short circuit 真係俾佢吹撚漲

電源線已經跟火牛換咗
今晚試下唔插拖板

如果都係有事 咁我都無哂 idea
唯有出葵涌俾代理睇下我塊底板

多謝上面咁多位巴打嘅意見

基本上都可以肯定係塊板嘅問題
如果日後有巴士想砌最好諗下其他組合
上網搵過下
發現都有唔少例子係呢塊板有差唔多問題

星期六出去問下代理
如果有排整就可能買過塊 ASUS 板 ...
當經一事長一智啦

甩咗粒U岀嚟睇睇有冇灣腳或接觸不良

檢查過真係無 thanks !

RAM 有問題?

已由代理換新 RAM 謝